求教 公屋分戶 家庭問題

我奶奶同我姑仔 有好多問題
奶奶有3個仔女，2個仔1個女

方便啲，我直接用媽咪同妹黎講
事源就咁
大仔同細仔都結咗婚搬咗出去住
屋企就得返媽咪同阿妹
阿妹28歲，一直無固定工作，一路以來無俾過錢屋企，淨係會問媽咪拎錢。最近好似搵到全職就巴屎閉話要俾屋租，諗住俾錢大哂，但都係得個講字
媽咪差唔多60歲，辛苦命勞碌奔波，最近兩年搵到份舒服少少嘅工，幫啲小公司煮飯清潔，叫做自給自足

阿妹就成日癲癲得得，小小野就係咁鬧媽咪
我地一路覺得佢係有啲精神病
媽咪唔想同佢嘈，基本上都唔會點樣做
一係就唔出聲，一係有時話得太過份就叫佢唔好咁
大概2年前有一次，直接激到媽咪入醫院
但媽咪覺得始終都係自己個女，打算忍下就算
中間都好多大小事爭執，有次媽咪發現自己啲金飾唔見咗，咁屋企得2個人，問阿妹放係邊，又開始發癲發哂脾氣，後尾唔知點，有日拎返啲金出黎
最近又變本加厲，無啦啦拎鎚仔劈爛媽咪房門嘅鎖
最近有親戚過世，媽咪心情已經唔好
加上整爛埋把鎖，佢即刻有事
直到而家食咗兩個月藥，成日心跳手震，甲狀腺亢奮，瘦咗好多
重點係，阿妹知自己媽咪身體唔好，知食咗好多藥
都完全無改變
媽咪已經心淡，佢想搬出黎住
奈何大仔細仔屋企都唔大，媽咪長住唔到

我唔係親生女，都覺得好心痛
我幫佢睇公屋分戶，見到話如果個個人唔肯，房署都係俾社署介入
都無咩大作用

想請教大家仲有咩方法可以幫到我奶奶

戶主攞租約去屋村房處管理處，同佢講除名，加簽個名就得， 唔肯走叫房處趕佢走

房署會肯趕人走
我都驚阿妹瀨死唔走
佢發癲時會係咁大叫

報佢call 青山車捉佢入去啦

兩個阿哥係咪睇住自己阿媽被妹搞死?
唔洗分戶嫁, 比錢等阿媽去老人院又得

同呀妹鬥顛
邊個夠放夠喪就贏

除咗名唔住得，可以搵報警

想分兩個單位換綠表

講真，老人院環境邊到好

下次再發癲可以試試

個阿媽搞唔到當然搵兩個仔救

叫佢地幫手趕走阿妹出門口

老實講 呢啲時候只可以狠心啲先解決到
成日顧住呢樣個樣 最後互相慢性傷害 到時仲衰

call 黑警，會有人上黎捉佢入醫院

一定會唔走啦

一般是屋企多人就做
反而 想知樓主 妹 嘅狀況
有冇 出現 自言自語
幻覺。？

認真問

影響好深遠
出面租屋貴到仆街
佢呢世人玩完

去到呢個地步都要諗？
劏房幾千蚊 28人會生存唔到？

自己重新排公屋lor

講真28都照顧唔到自己，搵唔到人一齊照顧自己，又冇打算同行動力過，然後仲係要癡屋企，
真係要know your place，學下點同provider 相處

我黑心d推論

有bug
用左綠表咁啊媽住邊
兩公婆一定唔會搬左出去又一齊住返
除非大左肚傾掂奶奶幫手

邊有得賴死唔走